Des élèves de deux classes de 4\ieme\ vont visiter une exposition. La visite se fait par petits groupes.\par S'il y avait 1 élève absent, on pourrait former $x$ groupes de 9 élèves chacun.\\S'il y avait 6 élèves absents, on pourrait encore former $x$ groupes de 8 élèves chacun.
\begin{myenumerate}
  \item Exprime de deux manières différentes, en fonction de $x$, le nombre total des élèves.
  \item Déduis-en une équation dans laquelle $x$ est l'inconnue.
  \item Résous l'équation obtenue.
  \item Calcule le nombre total des élèves.
\end{myenumerate}